%@Titre: Centres étrangers 1 -- 2001
\par On considère l'expression $T$ suivante :
\[T=(2x-1)^2-(2x-1)(x+5)\]
\begin{myenumerate}
\item En développant et en réduisant, prouver que l'expression $T$
  peut s'écrire $T=2x^2-13x+6$.
\item En utilisant l'expression obtenue au 1., calculer $T$ pour
  $x=\dfrac13$ et pour $x=\sqrt2+1$. (On donnera les résultats
  sous la forme la plus simple possible.)
\item Factoriser l'expression $T$, puis déterminer les valeurs de $x$
  pour lesquelles l'expression $T$ est égale à 0.
\end{myenumerate}